<resources>
    <string name="app_name">SleepApp</string>
    <string name="search">Поиск</string>
    <string name="search_icon">)1</string>
    <string name="close_icon">X</string>
    <string name="tags">#</string>
    <string name="filler">НаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнительНаполнитель</string>
    <string name="title_activity_information">InformationActivity</string>

    <string name="lucidDream">
        С научной точки зрения осознанный сон — его еще называют люцидным — нельзя считать полноценным сном. Это скорее определенное состояние, когда человек осознает себя спящим и может управлять сценарием сновидения. Возникает такое явление в фазе быстрого сна, но по какой причине — пока никто точно не знает.\n
        Термин в начале 1920-х годов ввел голландский психиатр Фредерик ван Эден. Он посвятил феномену целую статью, написав ее на основе собственного дневника.\n
        А настоящим гуру осознанных снов стал американский психофизиолог Стивен Лаберж. Именно он с помощью МРТ-сканирования доказал миру, что мозг активен в фазе быстрого сна. Это значит, что сознание уже проснулось, но мозг игнорирует этот факт и продолжает показывать сны.\n
        Есть несколько признаков, их выделил немецкий психолог Пауль Толи.\n
        Вы четко понимаете, что спите.
        Прямо во сне можете придумывать и воплощать самые нереальные идеи.
        Фиксируете хронологию происходящего.
        Обрабатываете сигналы из реального мира, например, слышите тиканье часов.\n
        Поскольку сознание в этот момент уже проснулось, сновидцы могут реагировать на внешние раздражители. Профессор Северо-Западного университета Кен Паллер с коллегами выяснил, что в осознанном сне человек способен общаться.\n
        Ученые взаимодействовали с участниками опыта: касались их, задавали вопросы или читали статьи, а потом просили ответить. Все 36 испытуемых дали реакцию: моргали, кивали или даже говорили, находясь во сне.\n
        Еще один интересный опыт состоялся в 2011 году. Добровольцы, уже имевшие опыт осознанных снов, получили задание — поочередно сжимать кулаки после того, как поймут, что они во сне. Датчики электроэнцефалограммы (ЭЭГ) на головах показывали начало фазы быстрого сна, после этого участников помещали в аппарат МРТ. Эксперимент показал, что у испытуемых повысилась активность зоны мозга, отвечающей за планирование движений.\n

    </string>
    <string name="genericInformation">
        Сон — это особое состояние сознания, а также естественный физиологический процесс, характеризующийся пониженной реакцией на окружающий мир и специфичной мозговой деятельностью.
Структура сна человека включает в себя две фазы: медленный сон (Non-REM) и быстрый сон (REM, или БДГ — «быстрое движение глаз»).

Медленный сон
Наступает сразу после засыпания. Состоит из четырёх стадий. Общая продолжительность фазы Non-REM — около 90 минут. Дыхание спокойное, ровное, давление понижается, глаза сначала совершают медленные движения, а потом неподвижны, мозг малоактивен, тело расслаблено. Вы отдыхаете, восстанавливаете физические силы.

Быстрый сон
Следует за медленным сном и длится от 10 до 20 минут. Температура и давление повышаются, сердце бьётся чаще. Тело обездвижено, за исключением мышц, отвечающих за сердцебиение и дыхание. Под сомкнутыми веками быстрые движения совершают глазные яблоки (отсюда название — БДГ). Мозг активно работает. Вы видите сны.

Фазы Non-REM и REM чередуются друг с другом. Сначала вы погружаетесь в медленный сон и проходите все его стадии. Это занимает порядка 90 минут. Затем наступает фаза быстрого сна. В первый раз она короткая, не больше 5 минут. Этот круг называется циклом сна. Циклы повторяются. При этом уменьшается доля медленного сна и увеличивается (до 1 часа) продолжительность быстрого. Здоровый человек обычно единовременно проходит через пять циклов сна.
        Циркадные ритмы
Это внутренние часы организма, определяющие интенсивность различных биологических процессов (терморегуляции, пищеварения, выработки гормонов и так далее).

Циркадная периодичность сна и бодрствования зависит от света. Зрительные рецепторы реагируют на уровень освещённости и отсылают сигнал в супрахиазмальное ядро головного мозга. Это даёт старт выработке двух важных гормонов, отвечающих за сон и пробуждение: мелатонина и кортизола.

Мелатонин — гормон сна. Вырабатывается в шишковидной железе, когда темнеет. Он снижает давление и температуру, успокаивает организм и даёт ему команду «Пора спать!». Под утро синтез мелатонина прекращается. Чем больше света, тем больше в кровь выбрасывается кортизола. Этот гормон будит нас, даёт бодрость и энергию для свершений нового дня.

Это определяет 24-часовой циркадный ритм сна и бодрствования: темнеет — мелатонин даёт нам возможность отдохнуть, встаёт солнце — кортизол будит нас. Но как долго нужно спать, чтобы быть здоровым и позитивным? Ведь, к примеру, летом ночи короче, чем зимой, а искусственное освещение позволяет корректировать природный график.
    </string>
    <string name="sleepParalysis">
Сонный паралич классифицируется как нарушение фазы быстрого сна — когда мышечная атония не успевает отключиться во время перехода между REM-фазой и бодрствованием, и тело человека остается парализованным в течение нескольких секунд или минут.
Симптомы сонного паралича
ощущение парализованности, невозможность пошевелиться;
затрудненное дыхание, чувство сжатия в грудной клетке;
ощущение дрожи, вибрации или покалывания в теле;
нарушение сердечного ритма;
повышенная потливость;
зрительные и слуховые галлюцинации;
ощущение присутствия посторонних людей, а также связанные с этим страх, ужас и напряжение.
Типичный эпизод сонного паралича может длиться от нескольких секунд до получаса, но чаще всего не превышает 20 минут.
        Причины сонного паралича
В зависимости от причин возникновения выделяют два вида этого нарушения: изолированный сонный паралич (ISP) и рецидивирующий изолированный сонный паралич (RISP).

ISP — это единичный эпизод паралича, который чаще всего происходит из-за нарушения режима сна и бодрствования, физической и умственной усталости и высокого уровня стресса. Зачастую это не связано с каким-либо заболеванием и легко устраняется с помощью изменений в образе жизни. Например, избавиться от ISP можно, если контролировать уровень стресса, достаточно отдыхать, гулять и устраивать цифровой детокс.

RISP — это множественные эпизоды сонного паралича, которые повторяются в течение длительного периода времени. Рецидивирующий паралич может быть вызван психическими расстройствами, такими как посттравматическое стрессовое или тревожное расстройство, а также приемом лекарств. Влияет и генетическая предрасположенность: так, если один из пары идентичных близнецов страдает от сонного паралича, то велика вероятность, что второго близнеца тоже коснется это нарушение.

Как побороть сонный паралич
Чтобы свести к минимуму негативное воздействие сонного паралича на организм или полностью избавиться от его эпизодов, лучше всего применять комплексный подход. Существует несколько рекомендаций, придерживаясь которых, можно восстановить нарушенную фазу быстрого сна.

    </string>

</resources>